 1) var, let, const.

 var устаревшее объявление переменных, проблема в глобальной области видимости(видна вне блока, в котором была объявлена)
 let изменяемое объявление переменных, локальная область видимости(то есть только в созданном блоке).
 const в отличии от let - значение нельзя перезаписать.

 2) var - плохой тон.

 1.Используя var, можно переобъявлять переменную сколько угодно раз.
 2.Переменные var не имеют блочной области видимости, они ограничены, телом функции.
 3.Объявления переменных var производится в начале исполнения функции.